英國嘅大學有冇分國立定私立?

美國,台灣嘅大學就分國立>州立/縣立+私立
強國就全國立咁濟
咁英國啲大學有冇話點分?